**帕羅奧圖**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**** ,
）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[聖塔克拉拉郡內的一座城市](../Page/聖塔克拉拉縣_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")，位于[旧金山湾区西南部](../Page/旧金山湾区.md "wikilink")，在[山景城和](../Page/山景城_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")[門洛公園市中間](../Page/门洛帕克_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")，西方毗鄰著名的[史丹佛大學](../Page/史丹佛大學.md "wikilink")。

帕羅奧圖这个名字是来自于两个[西班牙语的词](../Page/西班牙语.md "wikilink")，“Palo”，意为树，与“Alto”，意为高。所说的“高树”现在还存在，称为“El
Palo Alto”位于[帕羅奧圖树公园](../Page/帕羅奧圖树公园.md "wikilink")（El Palo Alto
Park）。专家估计该树的年龄已经超过一千岁了。

## 地理

帕羅奧圖位于[旧金山湾区南部](../Page/旧金山湾区.md "wikilink")，离旧金山50公里左右，在[101号美国国道与](../Page/101号美国国道加利福尼亚州段.md "wikilink")[美国公路280中间](../Page/280號州際公路_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")。加州公路82（[国王大道](../Page/国王大道.md "wikilink")，El
Camino Real）也经过帕罗奥多。

帕羅奧圖在西北边与[门洛帕克](../Page/门洛帕克_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")（Menlo
Park）接壤，在东北边与[东帕罗奥多](../Page/东帕罗奥图_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")（East
Palo
Alto，与帕羅奧圖不是同一个城市）接壤，在南边与[洛斯阿图斯市](../Page/洛思阿圖斯_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")（Los
Altos）接壤，以及在东南与[-{zh-hans:芒廷维尤;zh-hk:山景城;zh-tw:山景城;}-](../Page/芒廷维尤_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")（Mountain
View）接壤。离帕羅奧圖最近的大城市是[圣何塞和](../Page/圣何塞.md "wikilink")[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")。

根据[美国人口调查局的资料](../Page/美国人口调查局.md "wikilink")，帕羅奧圖的面积为66.4[平方公里](../Page/平方公里.md "wikilink")（25.6平方英里），其中61.3平方公里（23.7平方英里）是陆地、5.1平方公里（2平方英里）或7.6%的面积是水。

## 經濟

著名的[施乐帕罗奥多研究中心](../Page/施乐帕洛阿尔托研究中心.md "wikilink")（Palo Alto Research
Center）成立于该市，该研究中心拥有许多高科技成果以及发明了很多高科技产品，如[以太网](../Page/以太网.md "wikilink")、[Smalltalk程式语言](../Page/Smalltalk.md "wikilink")、[激光打印机](../Page/激光打印机.md "wikilink")、[图形用户界面](../Page/图形用户界面.md "wikilink")、[鼠标等](../Page/鼠标.md "wikilink")。而知名社交網站[Facebook總部亦曾設於帕羅奧圖市](../Page/Facebook.md "wikilink")。

[斯坦福大学](../Page/斯坦福大学.md "wikilink")（Stanford
University），这所世界闻名的院校，也与帕羅奧圖相邻。该院校与帕罗奥多的历史一直很有关系：[利蘭·史丹佛](../Page/利蘭·史丹佛.md "wikilink")（Leland
Stanford），该大学的成立者，成功地推动了帕羅奧圖这座城市于1895年的建立。

许多人将帕羅奧圖称为硅谷的中心，因为它拥有很多高科技公司。据说是由两位當時在斯坦福大學研究室工作的[威廉·惠利特](../Page/威廉·惠利特.md "wikilink")（William
Hewlett）与[大衛·普克德](../Page/大衛·普克德.md "wikilink")（Dave
Packard）在他们房子的车库里于1939年成立了[惠普公司](../Page/惠普公司.md "wikilink")（HP）後，由此便带动了了[硅谷的出现](../Page/硅谷.md "wikilink")。至今，惠普的总部仍位于帕羅奧圖。

## 分區

因为现在的帕罗奥多以前分为两个不同的城市（帕罗奥多南部以前属于[美福德](../Page/美福得_\(美国加州\).md "wikilink")（Mayfield）市，后来该市被帕罗奥多合并了），所以帕罗奥多共有两个中心：

  - 帕罗奥多闹区（Downtown Palo Alto），位于大学大街（University Avenue），有许多餐厅与商店。
  - 帕罗奥多商业区（Business District），位于加州大街（California
    Avenue）与历史性道路[国王大道](../Page/国王大道.md "wikilink")（El
    Camino Real）的交叉处，虽然没有闹区大但也有许多餐厅、银行、干洗店等。本地区本来是美福德（Mayfield）的中心。

## 交通

帕罗奥多共有三个[加州火車](../Page/加州火車.md "wikilink")（）[車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")：帕罗奥多站（）、-{zh-hans:斯坦福;zh-hk:史丹佛;zh-tw:史丹佛;}-站（）、加州大街站（）。-{zh-hans:斯坦福;zh-hk:史丹佛;zh-tw:史丹佛;}-站离-{zh-hans:斯坦福;zh-hk:史丹佛;zh-tw:史丹佛;}-体育场很近，如果当天体育场没有体育会的话，火车就不会在该站停车。平时每隔半个小时便有一列火车，不过在加州大街站每隔两列才停一列。火车的北终点站是[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")，在帕罗奥多搭乘的话一个小时左右就能到；南终点站是[聖荷西](../Page/聖荷西_\(美國加州\).md "wikilink")（San
Jose），乘半个小时就能到达。乘客乘坐该火车也能到达[旧金山国际机场](../Page/旧金山国际机场.md "wikilink")（在[密爾布瑞站](../Page/密尔布瑞_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")（）下车）。

## 氣候

## 知名人物

  - [林書豪](../Page/林書豪.md "wikilink")：NBA首位[華裔美國人球員](../Page/華裔美國人.md "wikilink")
  - [史蒂夫·乔布斯](../Page/史蒂夫·乔布斯.md "wikilink")（Steve
    Jobs）：[蘋果公司共同創辦人](../Page/蘋果公司.md "wikilink")，創業後在帕罗奥多購屋居住。
  - [詹姆斯·弗兰科](../Page/詹姆斯·弗兰科.md "wikilink")（James
    Franco）：[好莱坞](../Page/好莱坞.md "wikilink")[演员](../Page/演员.md "wikilink")，曾出演过[哥伦比亚电影公司与](../Page/哥伦比亚电影公司.md "wikilink")[漫威漫画的](../Page/漫威漫画.md "wikilink")[蜘蛛侠系列](../Page/蜘蛛侠_\(电影\).md "wikilink")[电影](../Page/电影.md "wikilink")，饰演[哈里·奥斯本](../Page/哈里·奥斯本.md "wikilink")（绿魔二世）。
  - [马克·扎克伯格](../Page/马克·扎克伯格.md "wikilink")（Mark
    Zuckerberg）：[Facebook](../Page/Facebook.md "wikilink")（中国称：脸書）[电脑程序员](../Page/电脑程序员.md "wikilink")[企业家](../Page/企业家.md "wikilink")，Facebook创始人，在创建了Facebook后，搬到这里。

## 參考文獻

{{-}}

[Palo Alto](../Category/舊金山灣區城市.md "wikilink") [Palo
Alto](../Category/圣克拉拉县城市.md "wikilink")
[Category:1894年加利福尼亞州建立](../Category/1894年加利福尼亞州建立.md "wikilink")